速報!! 金門海岸驚見福建漂來死豬 豬瘟防疫拉警報!!

中國非洲豬瘟蔓延之際，金門今（31）日在田埔海岸發現1隻疑似從對岸漂來的死豬，縣防疫所接獲岸巡通報，立即封鎖現場和噴灑消毒藥水，並採樣送交農委會家畜衛生試驗所檢驗，嚴防非洲豬瘟疫情跟著上岸。

金門岸巡隊復國墩安檢所於今天下午14點45分，在金沙鎮田埔岸際發現1隻死亡豬隻，立即在現場拉起封鎖線，全員如臨大敵，穿著防疫裝備戒護，並協同據報趕至的防疫所、動植物金門檢疫站人員消毒現場和周遭一帶。

現場丈量死豬長約170公分、高60公分，重約70公斤，外觀部分發黑，死亡時間超過3天以上，已先行載回動植物防疫所，農委會防疫組長徐榮彬連線指導採取OIE（世界動物衛生組織）的規定樣本，包括淋巴結、扁桃、脾、腎等部位，送交家畜衛生試驗所檢驗，並追查死亡豬隻可能來源。

唔畀入境 漂都要漂過去

嚇撚死以為黃金海岸

豬死異鄉

差唔多啦，遲早

另類化武

中國特色生化武器

生化戰打到黎

睇下金門重會唔會兩岸一家親

以為講緊金拱門添

中共正式攻打金門

Link?

所有豬肉乾業玩完
高雄發大財